let questions = [
  {
    letter: "a",
    answer: "abducir",
    status: 0,
    question:
      "CON LA A. Dicho de una supuesta criatura extraterrestre: Apoderarse de alguien",
  },
  {
    letter: "b",
    answer: "bingo",
    status: 0,
    question:
      "CON LA B. Juego que ha sacado de quicio a todos los 'Skylabers' en las sesiones de precurso",
  },
  {
    letter: "c",
    answer: "churumbel",
    status: 0,
    question: "CON LA C. Niño, crío, bebé",
  },
  {
    letter: "d",
    answer: "diarrea",
    status: 0,
    question:
      "CON LA D. Anormalidad en la función del aparato digestivo caracterizada por frecuentes evacuaciones y su consistencia líquida",
  },
  {
    letter: "e",
    answer: "ectoplasma",
    status: 0,
    question:
      "CON LA E. Gelatinoso y se encuentra debajo de la membrana plasmática. Los cazafantasmas medían su radiación",
  },
  {
    letter: "f",
    answer: "facil",
    status: 0,
    question: "CON LA F. Que no requiere gran esfuerzo, capacidad o dificultad",
  },
  {
    letter: "g",
    answer: "galaxia",
    status: 0,
    question:
      "CON LA G. Conjunto enorme de estrellas, polvo interestelar, gases y partículas",
  },
  {
    letter: "h",
    answer: "harakiri",
    status: 0,
    question: "CON LA H. Suicidio ritual japonés por desentrañamiento",
  },
  {
    letter: "i",
    answer: "iglesia",
    status: 0,
    question: "CON LA I. Templo cristiano",
  },
  {
    letter: "j",
    answer: "jabali",
    status: 0,
    question:
      "CON LA J. Variedad salvaje del cerdo que sale en la película 'El Rey León', de nombre Pumba",
  },
  {
    letter: "k",
    answer: "kamikaze",
    status: 0,
    question:
      "CON LA K. Persona que se juega la vida realizando una acción temeraria",
  },
  {
    letter: "l",
    answer: "licantropo",
    status: 0,
    question: "CON LA L. Hombre lobo",
  },
  {
    letter: "m",
    answer: "misantropo",
    status: 0,
    question:
      "CON LA M. Persona que huye del trato con otras personas o siente gran aversión hacia ellas",
  },
  {
    letter: "n",
    answer: "necedad",
    status: 0,
    question: "CON LA N. Demostración de poca inteligencia",
  },
  {
    letter: "ñ",
    answer: "señal",
    status: 0,
    question:
      "CONTIENE LA Ñ. Indicio que permite deducir algo de lo que no se tiene un conocimiento directo.",
  },
  {
    letter: "o",
    answer: "orco",
    status: 0,
    question:
      "CON LA O. Humanoide fantástico de apariencia terrible y bestial, piel de color verde creada por el escritor Tolkien",
  },
  {
    letter: "p",
    answer: "protoss",
    status: 0,
    question:
      "CON LA P. Raza ancestral tecnológicamente avanzada que se caracteriza por sus grandes poderes psíonicos del videojuego StarCraft",
  },
  {
    letter: "q",
    answer: "queso",
    status: 0,
    question:
      "CON LA Q. Producto obtenido por la maduración de la cuajada de la leche",
  },
  { letter: "r", answer: "raton", status: 0, question: "CON LA R. Roedor" },
  {
    letter: "s",
    answer: "stackoverflow",
    status: 0,
    question: "CON LA S. Comunidad salvadora de todo desarrollador informático",
  },
  {
    letter: "t",
    answer: "terminator",
    status: 0,
    question:
      "CON LA T. Película del director James Cameron que consolidó a Arnold Schwarzenegger como actor en 1984",
  },
  {
    letter: "u",
    answer: "unamuno",
    status: 0,
    question:
      "CON LA U. Escritor y filósofo español de la generación del 98 autor del libro 'Niebla' en 1914",
  },
  {
    letter: "v",
    answer: "vikingos",
    status: 0,
    question:
      "CON LA V. Nombre dado a los miembros de los pueblos nórdicos originarios de Escandinavia, famosos por sus incursiones y pillajes en Europa",
  },
  {
    letter: "w",
    answer: "sandwich",
    status: 0,
    question:
      "CONTIENE LA W. Emparedado hecho con dos rebanadas de pan entre las cuales se coloca jamón y queso",
  },
  {
    letter: "x",
    answer: "botox",
    status: 0,
    question: "CONTIENE LA X. Toxina bacteriana utilizada en cirujía estética",
  },
  {
    letter: "y",
    answer: "peyote",
    status: 0,
    question:
      "CONTIENE LA Y. Pequeño cáctus conocido por sus alcaloides psicoactivos utilizado de forma ritual y medicinal por indígenas americanos",
  },
  {
    letter: "z",
    answer: "zen",
    status: 0,
    question:
      "CON LA Z. Escuela de budismo que busca la experiencia de la sabiduría más allá del discurso racional",
  },
];

const questionsTwo = [
  {
    letter: "a",
    answer: "abrigar",
    status: 0,
    question: "CON LA A. Acción de ponerse un abrigo",
  },
  {
    letter: "b",
    answer: "benigno",
    status: 0,
    question:
      "CON LA B. Nombre español no muy común. Que es bueno, que no tiene maldad",
  },
  {
    letter: "c",
    answer: "criollo",
    status: 0,
    question:
      "CON LA C. Persona que vive en sudamerica pero de descendencia española",
  },
  {
    letter: "d",
    answer: "diablo",
    status: 0,
    question:
      "CON LA D. Ser maligno que habita en el infierno. Popular juego de rol de los noventa",
  },
  {
    letter: "e",
    answer: "esqui",
    status: 0,
    question:
      "CON LA E. Deporte de invierno en el cual se usan dos planchas para deslizarse por la nieve",
  },
  {
    letter: "f",
    answer: "feo",
    status: 0,
    question: "CON LA F. El antónimo de guapo",
  },
  {
    letter: "g",
    answer: "ganar",
    status: 0,
    question: "CON LA G. El antónimo de perder",
  },
  {
    letter: "h",
    answer: "hombre",
    status: 0,
    question: "CON LA H. el Antónimo de mujer",
  },
  {
    letter: "i",
    answer: "invierno",
    status: 0,
    question:
      "CON LA I. Estación del año que se caracteriza por tener bajas temperaturas",
  },
  {
    letter: "j",
    answer: "jamón",
    status: 0,
    question:
      "CON LA J. Delicioso manjar típico en España que proviene del cerdo",
  },
  {
    letter: "k",
    answer: "kimono",
    status: 0,
    question: "CON LA K. Vestido tradicional japonés",
  },
  {
    letter: "l",
    answer: "leche",
    status: 0,
    question:
      "CON LA L. Líquido proveniente de la vaca con un gran contenido en calcio",
  },
  {
    letter: "m",
    answer: "mejunje",
    status: 0,
    question: "CON LA M. Sustancia líquida de diversos ingredientes",
  },
  {
    letter: "n",
    answer: "nerd",
    status: 0,
    question: "CON LA N. Dícese de una persona muy friki. Palabra inglesa",
  },
  {
    letter: "ñ",
    answer: "paño",
    status: 0,
    question:
      "CONTIENE LA Ñ. Tela de lana muy tupida y con pelo tanto más corto cuanto más fino es el tejido.",
  },
  {
    letter: "o",
    answer: "ostra",
    status: 0,
    question: "CON LA O. Nombre común de diversos moluscos bivalvos marinos.",
  },
  {
    letter: "p",
    answer: "pendejo",
    status: 0,
    question:
      "CON LA P. Pendón, persona de vida disoluta. Persona cobarde y pusilánime. Expresión muy utilizada en Méjico",
  },
  {
    letter: "q",
    answer: "quilometro",
    status: 0,
    question: "CON LA Q. Medida de longitud, equivalente a mil metros.",
  },
  {
    letter: "r",
    answer: "retro",
    status: 0,
    question:
      "CON LA R.  Que está inspirado en modelos de otra época o evoca un tiempo pasado. ",
  },
  {
    letter: "s",
    answer: "samba",
    status: 0,
    question: "CON LA S. Baile y música típica de Brasil, de origen africano.",
  },
  {
    letter: "t",
    answer: "templo",
    status: 0,
    question: "CON LA T. Edificio sagrado",
  },
  {
    letter: "u",
    answer: "umbral",
    status: 0,
    question:
      "CON LA U.  Parte inferior o escalón, por lo común de piedra y contrapuesto al dintel, en la puerta o entrada de una casa.",
  },
  {
    letter: "v",
    answer: "vampiro",
    status: 0,
    question:
      "CON LA V. una criatura que se alimenta de la esencia vital de otros seres vivos (usualmente bajo la forma de sangre) para así mantenerse activo.",
  },
  {
    letter: "w",
    answer: "warcraft",
    status: 0,
    question:
      "CON LA W. Juego de estrategia de los 90s en el que orcos y humanos pelean entre si.",
  },
  {
    letter: "x",
    answer: "xilofono",
    status: 0,
    question:
      "CON LA X. Instrumento musical de percusión formado por láminas generalmente de madera, ordenadas horizontalmente según su tamaño y sonido, que se hacen sonar golpeándolas con dos baquetas.",
  },
  {
    letter: "y",
    answer: "ayahuasca",
    status: 0,
    question:
      "CONTIENE LA Y. Liana de la selva de cuyas hojas se prepara un brebaje de efectos alucinógenos, empleado por chamanes con fines curativos.",
  },
  {
    letter: "z",
    answer: "zamora",
    status: 0,
    question: "CON LA Z. Ciudad española, capital de la provincia homónima.",
  },
];

const questionsThree = [
  {
    letter: "a",
    answer: "astuto",
    status: 0,
    question:
      "CON LA A. Agudo, hábil para engañar o evitar el engaño o para lograr artificiosamente cualquier fin.",
  },
  {
    letter: "b",
    answer: "beber",
    status: 0,
    question: "CON LA B. Acción de ingerir líquido",
  },
  {
    letter: "c",
    answer: "champiñon",
    status: 0,
    question:
      "CON LA C. Nombre común a varias especies de hongos agaricáceos, algunos de los cuales son comestibles.",
  },
  {
    letter: "d",
    answer: "distopia",
    status: 0,
    question:
      "CON LA D. Representación ficticia de una sociedad futura de características negativas causantes de la alienación humana.",
  },
  {
    letter: "e",
    answer: "esquina",
    status: 0,
    question:
      "CON LA E. Arista, parte exterior del lugar en que convergen dos lados de una cosa, especialmente las paredes de un edificio.",
  },
  {
    letter: "f",
    answer: "ficcion",
    status: 0,
    question:
      "CON LA F. Clase de obras literarias o cinematográficas, generalmente narrativas, que tratan de sucesos y personajes imaginarios.",
  },
  {
    letter: "g",
    answer: "guerra",
    status: 0,
    question:
      "CON LA G. Lucha armada entre dos o más naciones o entre bandos de una misma nación.",
  },
  {
    letter: "h",
    answer: "hada",
    status: 0,
    question:
      "CON LA H. Ser fantástico que se representa bajo la forma de mujer, a quien se atribuyen poderes mágicos.",
  },
  {
    letter: "i",
    answer: "isotopo",
    status: 0,
    question:
      "CON LA I.  Cada uno de los átomos de un mismo elemento químico, cuyo núcleo tiene el mismo número de protones, pero distinto número de neutrones.",
  },
  {
    letter: "j",
    answer: "jabalina",
    status: 0,
    question:
      "CON LA J. Arma, a manera de pica o venablo, que se usaba más comúnmente en la caza mayor, y actualmente en una modalidad deportiva.",
  },
  {
    letter: "k",
    answer: "karma",
    status: 0,
    question:
      "CON LA K. En algunas religiones de la India, energía derivada de los actos de un individuo durante su vida, que condiciona cada una de sus sucesivas reencarnaciones, hasta que alcanza la perfección.",
  },
  {
    letter: "l",
    answer: "lemur",
    status: 0,
    question:
      "CON LA L. Género de mamíferos cuadrumanos, con los dientes incisivos de la mandíbula inferior inclinados hacia adelante y las uñas planas, menos la del índice de las extremidades torácicas y a veces la del medio de las abdominales, que son ganchudas, y la cola muy larga. Son frugívoros y propios de Madagascar.",
  },
  {
    letter: "m",
    answer: "meseta",
    status: 0,
    question:
      "CON LA M. Planicie extensa situada a considerable altura sobre el nivel del mar.",
  },
  {
    letter: "n",
    answer: "nostalgia",
    status: 0,
    question:
      "CON LA N. Tristeza melancólica originada por el recuerdo de una dicha perdida.",
  },
  {
    letter: "ñ",
    answer: "añejo",
    status: 0,
    question: "CONTIENE LA Ñ. Que tiene mucho tiempo. Un tipo de ron",
  },
  {
    letter: "o",
    answer: "oso",
    status: 0,
    question:
      "CON LA O. Mamífero carnívoro plantígrado, de gran tamaño, de pelaje pardo, largo y espeso, cabeza grande, ojos pequeños, extremidades fuertes y gruesas, con garras, y cola muy corta, que vive en los montes boscosos.",
  },
  {
    letter: "p",
    answer: "pistacho",
    status: 0,
    question: "CON LA P. Fruto del alfóncigo.",
  },
  {
    letter: "q",
    answer: "quiste",
    status: 0,
    question:
      "CON LA Q. Vejiga membranosa que se desarrolla anormalmente en diferentes regiones del cuerpo y que contiene líquido o materias alteradas.",
  },
  {
    letter: "r",
    answer: "reloj",
    status: 0,
    question: "CON LA R. Instrumento que sirve para medir el tiempo.",
  },
  {
    letter: "s",
    answer: "simio",
    status: 0,
    question: "CON LA S. Primate antropoide.",
  },
  {
    letter: "t",
    answer: "tabasco",
    status: 0,
    question: "CON LA T. Salsa roja muy picante que sirve de condimento.",
  },
  {
    letter: "u",
    answer: "unisex",
    status: 0,
    question:
      "CON LA U. Que es adecuado o está destinado tanto para los hombres como para las mujeres.",
  },
  {
    letter: "v",
    answer: "vino",
    status: 0,
    question:
      "CON LA V. Bebida alcohólica que se hace del zumo de las uvas exprimido y fermentado naturalmente.",
  },
  {
    letter: "w",
    answer: "web",
    status: 0,
    question: "CON LA W. Red informática.",
  },
  {
    letter: "x",
    answer: "toxico",
    status: 0,
    question: "CONTIENE LA X. Que contiene veneno o produce envenenamiento.",
  },
  {
    letter: "y",
    answer: "yema",
    status: 0,
    question:
      "CON LA Y. Porción central del huevo en los vertebrados ovíparos.",
  },
  {
    letter: "z",
    answer: "plaza",
    status: 0,
    question:
      "CONTIENE LA Z. Lugar ancho y espacioso dentro de un poblado, al que suelen afluir varias calles.",
  },
];
